<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>lujiayuan</title>
    <link>https://lujiayuan77.github.io/</link>
    <description>Recent content on lujiayuan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2023 16:56:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lujiayuan77.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>愚蠢爱人</title>
      <link>https://lujiayuan77.github.io/posts/%E6%84%9A%E8%A0%A2%E7%88%B1%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:56:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lujiayuan77.github.io/posts/%E6%84%9A%E8%A0%A2%E7%88%B1%E4%BA%BA/</guid>
      <description>夫胜宽出门出得急，家居服外面套了件薄风衣就走了，在车里的时候不觉得，等到降下车窗才发觉晚风裹着细雨，教人冷得直打颤。
室友略带抱怨的小声嘀咕通过车载音响传来：“你说现在的人都咋开车的，雨天本来就堵，让让怎么了？这种天气不都加塞过吗，前边儿车都能过到我这就不让过了……大哥，你到哪了，我要冷死了。”
“十来米，你注意点儿我车。”夫胜宽打了右转向灯靠近公交站台。
“哎这这这！”
夫胜宽伸手切掉了通话。
冷风和室友的半颗头一起从降下的车窗边涌进来：“开下后备箱，我东西太多了你来帮帮忙。”
夫胜宽解开安全带，下车去给人拎东西，想着耽误不了多少时间就没撑伞。他绕过车头看见公交站台上忙碌的室友和大箱小箱的保健品，看得头痛：“你买这么多阿姨吃得完吗？”
室友熟门熟路往后备箱搬货：“生病就是要多补补，吃不完慢慢吃。”
纸盒的手提绳勒在掌心，雨滴落到夫胜宽眼皮上冰得他一激灵，心想这一天天的都什么事，难得有个空闲的傍晚还得冒雨出来给人当司机。
眼皮上的雨水是没来得及擦掉，头顶上的雨先停了。
究其原因，是某把不知名黑色雨伞覆盖了夫胜宽头顶上被立交桥分割成碎片的天空。
“哎这大哥，”室友抬头看见一起在公交站台等朋友来接的事主不知何时跟了过来，一把给夫胜宽拉到身后挡住，跟护崽的母鸡似的：“我转弯没让直行是我不对，刚不是说好了咱走保险，你的车我肯定给你修。”
撑着伞的人充耳不闻，又往前走了一步。
“你别过来啊我跟你说，现在是法治社会……”
“夫胜宽。”
短短三个字喊得夫胜宽指甲深深陷进掌纹里。
自己跟崔瀚率最后一次见面是什么时候？二十四岁？二十五岁？是加完班的深夜，还是共同醒来的清晨？记忆浮现出模糊的毛边，夫胜宽努力辨认了几秒，发现是不知何时积蓄起来的薄薄一层眼泪。
缠住立交桥的爬山虎退回土壤里变成种子，水泥斑驳露出内里钢筋，楼宇倒塌，汽车倒退。时间像风一样呼啸着经过夫胜宽，最后落到崔瀚率身上，他好像也变回了那个全心全意爱着自己的十九岁小男友。
黑色SUV平稳驶出公交站，所有零件都在按部就班为驾驶者工作，转向灯闪烁的声音像某种钟表的倒计时。 导航提醒夫胜宽“您仍在最优路线上”，他却在空旷的小道上一脚踩住了刹车。
高速转动的轮胎咬住地面，发出刺耳的摩擦声，随后一切重归于静。
心脏好像被捏碎了，血肉连着筋脉，让夫胜宽痛得落下泪来。如果可以，他多希望现在的一切都是梦一场，梦醒了什么都没变，他还是不用为生活发愁的快乐男高中生，只等下课后崔瀚率来牵他的手。
深秋的雨可真冷啊。
夫胜宽班里有个新转学来的混血儿，长得顶顶好看就是除了英文其他语言都说不太流畅，整天独来独往显得很孤僻，因此没什么人愿意跟他交朋友。 跟崔瀚率正好相反，年级里几乎没人不认识夫胜宽，只需要提一嘴“1班那个又会唱歌跳舞又很能活跃气氛的男生”，所有人都会露出恍然大悟的神情来。天生热爱社交的夫胜宽本来想和新来的转学生交朋友，但是崔瀚率放学总戴着耳机在听歌，走路也很快，夫胜宽总觉得找他社交就是打扰他，一来二去便作罢。
之后某次校运动会，夫胜宽和崔瀚率被随机分到了一个组，项目是双人跳绳。这种项目，一个人完不成吧，夫胜宽鼓起勇气去找崔瀚率，理由很充分，万幸的是崔瀚率好像也认同。最后两人约在了每个周六早上十点，练习地点是建设大道十字路口的综合体育馆。再之后，时间不详，只知运动会已经过去很久了，夫胜宽才知道那座综合体育馆离崔瀚率家有整整20公里。
不爱讲话的转学生后来也变得开朗了一些，在学校最喜欢的运动项目不是跳绳而是打篮球，跟夫胜宽总配合得很好，但球场上也总被夫胜宽压一头。
有天两人在校门口的小摊儿上买炒河粉，崔瀚率盯着锅气突然开口说：“球队的人总说我讨厌你。”
夫胜宽抱着个红薯啃得上心，问他“为啥”，崔瀚率又不回答了，换了个话题说，夫胜宽，你敢不敢跟我打1v1。夫胜宽心想这有什么不敢的又不是没打过，又听崔瀚率接着说，要是我赢了，你就跟我谈恋爱。
红薯滚到了地下，夫胜宽一张小脸通红，应战的话说得磕磕巴巴。
球赛么，当然是夫胜宽输了。
那年的冬天好像出了很火的游戏卡带，崔瀚率寒假带去夫胜宽家玩儿，两个人玩着玩着就开始吵架。夫胜宽问崔瀚率到底懂不懂什么叫战略，崔瀚率却扔了手柄把人压在飘窗上亲，他的战略就是用尽所有办法让夫胜宽闭嘴。
也会在夏天晚自习偷溜出去吃冰，崔瀚率不知道拿着哪个版本的地图找到了一幢废弃烂尾楼。两个半大男孩儿叼着吃冰的塑料勺，手脚并用向上爬。生锈的天井楼梯簌簌往校服上掉铁片碎屑。
夫胜宽最爱站在楼顶边缘远眺，城市建筑与河流尽收眼底，他有时候会对着高速飞行的飞机许愿，并且向崔瀚率传播“只要信，不要问”的理念，这个理念的核心是只要许愿人虔诚，就算对着路边的野花都能灵验。
每次这种时候崔瀚率都会先回答他一个万分肯定的“嗯”，然后把夫胜宽拉下来抱在怀里，跟他说是因为顶楼太危险。
夫胜宽从善如流，手臂攀上崔瀚率的肩，脚踝碰着对方的脚踝，在晚霞下听话地跟他接吻。
那是崔瀚率和夫胜宽的十八岁。
人能不能永远活在十八岁啊。
“那你不能永远活在过去吧？”室友手里端着碗面条站在夫胜宽房间门口，那是十分钟前他亲自下厨煮的速食牛肉面。“你们都分手多久了？四年？五年？说不定人家这几年在国外都结婚了呢，你犯不着在这绝食，没有用。你要是死了，除了我，你亲爱的室友，会为你善后，你那已经分手一千多天的前男友眼泪都不会掉一滴。”
还是没动静。
“喂。”他屈起食指又叩了三下门板，“我说你差不多得了，快三十的人了失个恋还哭哭啼啼的。从昨晚上回来就这样，哦，车还是我开回来的呢，啥意思啊见个面就车都不会开了，功力尽失了是吧。你赶紧的开开门，尝尝我这……”
门“哗”一下从里面打开，夫胜宽顶着一丛鸡窝头盯着人哀怨地看。
“……尝尝我这精妙绝伦的速食牛肉面。”
“没胃口。”夫胜宽趿着拖鞋走到客厅从地毯上捡起个抱枕，又一头扎进沙发里躺着，脸埋在抱枕里发出嗡嗡的声音：“我明天也不想上班。”
“又不上？”室友把牛肉面搁在茶几上，盘腿在夫胜宽身侧坐下，“你们组的项目你还顾不顾了？为了感情影响工作，你现在真的非常不专业。”
夫胜宽胸口起伏，终于愿意从抱枕里转出半张脸来，额发乱糟糟堆在眼前。
两个人安静对视了几秒。
夫胜宽不知道在想什么，眼眶迅速泛起一圈红。
“不是。”室友手忙脚乱抽纸，“怎么又哭了啊我的天啊。”
夫胜宽接过来擦掉眼泪，又擦了擦鼻涕，稍微恢复了一点正常：“我也知道自己现在很神经，但就是没办法控制，可能是分手的时候根本没想过会再见面。好吧，我也预设过再见面的场景，可能是高中同学会什么的，大家体体面面的，假装什么都没发生过。”
室友心里直犯嘀咕，你这位前男友昨天见到你的时候可不像什么都没发生过的样子。
夫胜宽叹了很深的一口气，崔瀚率撑伞的样子一直在他脑子里盘旋，眼里似有千言万语，好像在逼着夫胜宽胡思乱想。他记得以前崔瀚率没有那么高的，至少分手的时候还没有，现在不仅高了些还壮了些，当年的学生气已经完全褪尽。
他如愿进到那家唱片公司了没？真的结婚了吗？又为什么突然回国，还被室友把车给撞了。
想到这，夫胜宽撑起上半身问：“你车呢？”
“……送去修了。我正要跟你说，”室友眼神闪烁不定，“你明天下班送我去趟4S店呗。”
“哦。”夫胜宽又趴下了。
那幢烂尾楼后来大概是拆了。
崔瀚率没有按时交demo，在工作室里对着电脑发呆，荧光屏上是随意缩放跟挪动寻找目的地的卫星地图。
决定回国之前没多久，崔瀚率坐在公寓一堆乱糟糟的打包纸箱当中看电影。电影讲男女主人公因为高度相似的兴趣爱好相识并成为情侣，毕业后租下一间能看见大海的公寓，缺点是离地铁站要步行30分钟，优点是每天晚上可以一起从地铁站步行30分钟回家。
电影讲梦想，也讲现实，走到人生分叉口的有情人没有终成眷属。
崔瀚率只身躺在地板上，从下午看到夜幕降临。进片尾字幕的时候，他突然非常想念夫胜宽。
他想起来夫胜宽每次去A国找他，他带他去学校旁边的公园散步，都会路过那家自己非常想入职的唱片公司。崔瀚率每次都会指着写字楼顶上的logo对夫胜宽说，等毕业了我一定要进这家公司，然后再在附近租个公寓。
“租个大点的怎么样，”崔瀚率很雀跃，稍快两步走在夫胜宽前面，跟他面对面倒退着走，“你喜欢晒太阳，就租个有落地窗的。房间也要大一点，床也要大一点，这样你晚上睡觉不会不小心翻身摔到地下去。”
后来崔瀚率才知道，脱离了象牙塔的日子不是那么好过，带落地窗的高层公寓他也租不起。
在回国的飞机上，崔瀚率总忍不住想，如果早几年看到这部电影，会不会一切都会不一样？或许他能更懂夫胜宽那些未宣之于口的疲惫和顾虑，他能在每次争吵前早一些冷静下来，再早一些，变成更成熟的大人。
但设想如果当初是这个世界上最没意义的事。
夫胜宽往室友背上掐了一把：“你让我送你来4S店，是让我送你来这跟崔瀚率协商怎么赔偿的？”隔着车窗，夫胜宽看见崔瀚率双手揣兜站在4S店门口，像是认出他的车来了，远远瞧着，纹丝不动。
室友痛得呲牙咧嘴：“脱敏训练懂不懂？那天下雨路上这么多车，怎么就我把他车撞了？你还不趁此机会彻底跟过去说拜拜，比你在家绝食有用。”
他毫不手软解了夫胜宽的安全带，熄火拔钥匙：“下车。”
其实这点小剐小蹭协商起来不是很费劲，看下4S店的检修报告，确认金额签个字就行了。对事主来说都是小事，就更没夫胜宽什么事了，他严重怀疑这人把自己拉来这里见崔瀚率，不是被崔瀚率收买了就是纯属脑子有病，夫胜宽觉得后者概率更高。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文章标题吧阿拉巴🧡</title>
      <link>https://lujiayuan77.github.io/posts/test2/bb/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:56:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lujiayuan77.github.io/posts/test2/bb/</guid>
      <description>写标题这么写：
标题1 标题1 标题1 下面这个样式（在前面写个右尖括号）可以用来写个引言什么的，写完引言要空一行写其他的：
引言把阿拉巴拉
首行空两格手动打： 要換行必须在段后面按几个空格 第一段巴拉巴拉巴拉
第二段把阿拉巴拉乃阿迪尾巴长
第三段balabal
标题2 正文巴拉巴拉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文章标题test</title>
      <link>https://lujiayuan77.github.io/posts/test2/test/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:56:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lujiayuan77.github.io/posts/test2/test/</guid>
      <description>💭</description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>https://lujiayuan77.github.io/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lujiayuan77.github.io/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
